［求助］desktop 成日死機 唔知咩問題

事源部desktop經常開機後10-20分鐘會卡住，畫面著，keyboard/mouse燈著，主機開關燈都著，但就係㩒咩制無反應，插住電腦嘅earphone會聽到好似電流嘅‘滋滋聲’，有時重新開機就無事

但有時佢直情黑畫面但主機燈都著住 都係要重新開機先無事

想知係咩問題？同埋有時部主機會有短暫「咔咔」聲 唔知關唔關事

冇清塵

可能係你個ssd/hdd開始壞

呢個問題都持續左一年有多，但hard disk 都運作正常
如果係開始壞 點知邊個hard disk壞？

好耐無清過 一陣試下

但上一次清完 都係無解決到問題

Down個CrystalDiskInfo睇下
我唔肯定
可能其他野出問題都唔定

好好 試下先

backup 先

我成日遇到呢啲小問題 清塵/reassembly就會冇事

部機捱左7年

我之前部機都係咁 最後壞咗塊老母板

畫面freeze多數hdd/sdd壞

想問下會唔會關散熱事？

因為好多時都係開機10分鐘左右就停，同埋做啲heavy tasking都會停

hard disk 都係test S.M.A.R.T.

求其download個linux mint LIVE USB
開linux mint boot機
右click你想要test既drive 去test下
入面應該有得揀

等緊希魔入黎貼圖

裝 core temp 睇下溫度

又係amd?

HDD regen 又得

ssr/hdd issue

me too but laptop dell

裝左個aoc game update jor registry 就變咁 但似係郁到hardware 先hang

直接開cmd(admin vervison)打 chkdsk C: /f /r /x
視乎你想check邊個hard disk / SSD 再改返個 c:

Intel

隻hdd 都有10年

10年就換hdd啦